\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\section{Engine}
\subsection{Cấu trúc dữ liệu}
$\indent$Vì giải thuật minimax, việc sinh nước đi, truy xuất bàn cờ xảy ra nhiều lần nên chúng tôi đề xuất sử dụng mảng 1 chiều 90 phần tử. Tuy nhiên, chúng ta cần một mảng lớn hơn 90 vì khi sinh nước đi, một số quân sẽ có khả năng đi ra khỏi bàn cờ, từ đó gây ra khả năng lỗi "index out of range". Vì thế chúng tôi chọn mảng một chiều có 256 phần tử.
\subsection{Cấu trúc thư mục}
	\begin{forest}
		for tree={
			font=\ttfamily,
			grow'=0,
			child anchor=west,
			parent anchor=south,
			anchor=west,
			calign=first,
			edge path={
				\noexpand\path [draw, \forestoption{edge}]
				(!u.south west) +(7.5pt,0) |- node[fill,inner sep=1.25pt] {} (.child anchor)\forestoption{edge label};
			},
			before typesetting nodes={
				if n=1
				{insert before={[,phantom]}}
				{}
			},
			fit=band,
			before computing xy={l=15pt},
		}
		[AIEngine
		[Source
		[AI]
		[Const]
		[Database]
		[Log]
		[Network]
		[Utils]
		]
		[Test		]
		]
	\end{forest}\\
Các thư mục dùng để:
\begin{itemize}
	\item Source: dùng để chứa mã chương trình
	\item AI: dùng để chưa các lớp chính 
	\item Const: dùng để chứa các file chứa các biến
	\item Database: dùng để chứa file JSON cơ sở dữ liệu và lớp thao tác với cơ sở dữ liệu đó
	\item Log: dùng để chứa lớp Logger và file log
	\item Network: dùng để chưa lớp giao gửi nhận dữ liệu
	\item Utils: dùng để chứa những lớp được dùng ở nhiều nơi
	\item Test: dùng để chứa các lớp viết unit test
\end{itemize}

\subsection{Lược đồ các lớp}
\newpage
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.1\linewidth]{"content/chapter5/images/engine class diagram"}
	\caption{Lược đồ các lớp của engine}
	\label{fig:engine-class-diagram}
\end{figure}

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabularx}{\textwidth}{
		|p{2cm}|X|}
		\hline
		tên lớp&mô tả\\ 
		\hline
		Search& Lớp này chứa những phương thức (method) xử lý tính toán để tính ra nước tối ưu từ bàn cờ hiện tại  \\ 
		\hline
		Position&Lớp này chưa các phương thức để sinh nước đi hợp lệ, kiểm tra nước đi, kiểm tra bàn cờ, ... và chứa các phương thức liên quan\\ 
		\hline
		Server&Lớp này chứa các phương thức để gửi nhận dữ liệu qua socket\\ 
		\hline
		RC4&Lớp này chứa các phương thức để sinh ra/ thao tác với khoá\\ 
		\hline
		SearchUtils&Lớp này chứa các phương thức( thường là phương thức tĩnh) được dùng ở nhiều nơi\\ 
		\hline
	\end{tabularx}
	\caption{Bảng mô tả chức năng của từng lớp trong engine}
\end{table}


\subsection{Thiết kế chi tiết phần mềm}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{"content/chapter5/images/engine sequence diagram"}
	\caption{sequence diagram của engine}
	\label{fig:engine-sequence-diagram}
\end{figure}